\def\day{7. Januar 1943}
\mktitle

Eigentlich h\"{a}tte ich ja jeden Tag und grade in den Feiertagen meine Schreib\"{u}bungen fortsetzen sollen.
Aber daf\"{u}r habe ich etwas anderes vorbereiten k\"{o}nnen.
Ich habe mir auch in diesem Winter einen Arbeitsplan zurechtgemacht.
Und eben stand der Plan, da war ich auch schon g\"{a}nzlich inmitten der Arbeit.
Er umfasst gr\"{u}ndlich Wiederholungen in Franz\"{o}sisch, Latein, Unterrichtung und Lekt\"{u}re in Englisch, Weiterf\"{u}hrung meiner \"{U}bungen in Italienisch und als g\"{a}nzliche neuheit Russisch.
Das ist immerhim kein schlechtes unterfangen{\color{red} [sic] }.
Dazu habe ich f\"{u}r jedes Fach einen t\"{u}chtigen ordentlichen Mitarbeiter gefunden, sogar den kleinen Reiche {\color{red} [sic] }, der tadellose Arbeiten schon zu liefern vermag.
Nach Kr\"{a}ften ist meine Zeit jetzt aufgeteilt.
Oft arbeite ich im Speisesaal, wo verh\"{a}ltnism\"{a}ssig die gr\"{o}sste Ruhe herrscht.
Grad heute habe ich mir das russische Alphabet von Willi Kalisch{\color{red} [ Kalich? \url{http://forum.12oclockhigh.net/showthread.php?t=20987} ] } erkl\"{a}ren lassen.
Ich kann nur sagen, es wird mir nur Spass machen.
- Um nebenbei etwas zu meiner k\"{o}rperlichen Ert\"{u}chtigung zu tun, habe ich mich der Gymnastikgruppe angeschlossen, wobei sp\"{a}ter einige Jiu-jitsu-\"{u}bungen eingeschlossen werden.
Das wiegen daf\"{u}r hat die erfreuliche Tatsache ergeben, dass ich mit 26 Jahren erstmalig das gewicht von 130 Pfund \"{u}berschritt.

\clearpage
