\subsection{18. Oktober 1943.}
%\mktitle

"Ist das nun was oder ist das nichts?", so hat der "ber\"{u}hmte" Alex gestern Abend gefragt.
Da muss ich aber erst fragen, was gestern gewesen ist - ach was, Post habe ich eben bekommen.
Einen Brief von mit einem Bild von ihr.
Da war eben gestern grosser Mist, der von einigen Flaschen Bier hervorgerufen worden war.
Und heute am Montag morgen liess man die Schule ausfallen, damit - ja damit ich wohl dasein wollte, eben diesen Brief selbst aus der Hand des Postboten in Empfang zu nehmen.
Das Bild f\"{a}llt heraus und - ich bin gebannt.
Mein Herz jubelt, jede Faser meines K\"{o}rpers bebt ihr zu \"{u}ber Tausende von Meilen, meine Seele zittert: Das ist sie; Sie{\color{red} [sic] }, die \st{mich} liebt, und die einzige, die ich je werde lieben k\"{o}nnen.
Ja, ich weiss es schon lange und aus meinen fr\"{u}sten Jungentr\"{a}umen habe ich es so gewollt.
"Wir verm\"{o}gen so viel, als wir wollen!"
Das sagt ganz genau das Band unserer Liebe, die da war von der ersten Begegnung an in jenem Maientag.
Aber sie musste uns wieder neugewonnen werden und wurde es auch.
Nach 17 Tagen schon.
Dann war es, als ich sie sah: "... wenn Du mir Dein Vertrauen schenken willst."
Und ein ganzer Sommer reinsten Gl\"{u}ckes war der Anfang.
- Ach, ich weiss mich nicht zu lassen.
Mein Herz m\"{o}chte schreien vor Gl\"{u}ck, alle Warme hinausjubeln und muss schweigen, die Maske for des Gesicht geklemmt, weil...., warum?
Weil ich ja unter Mittgefangenen lebe!

\clearpage
