\subsection{29. 12. 1943}
%\mktitle

Das alte Jahr geht zu Ende.
Viele Meldungen: "Scharnhorst" gesunken, Churchill krank, Kommandoangriff bei Calais abgeschlagen, Tzphus in neapel, harte K\"{a}mpfe an der ostfront, Invasion des europ\"{a}ischen Kontinents geplant.
Deutschland steht mit der geballten Macht Europas als ruhender Punkt.
Wenn auch das ganze letzte Jahr f\"{u}r uns Gefangene so dahingelaufen zu sein scheint, es ist Gewaltiges geschafft worden.
Bis Jahresschluss wollte Churchill am Brenner sein, Stalin an der Deutschen ostgrenze stehen, der krieg mit Deutschlands Niederlage beendet sein.
Sie sollen nur kommen, und nach der Konferenz in Teheran schein der Angriff auf Europa ja unvermeidlich f\"{u}r England geworden zu sein.
Das m\"{u}{\ss}te die Entscheidung bringen.
Auf beiden Seiten ist viel, sehr viel von der geheimen Waffe geredet und geschreieben worden, die ungeheure Verheerungen und Verw\"{u}stungen ausrichten soll.
Ich m\"{o}cht jetzt manchmal inbr\"{u}nstig beten k\"{o}nnen, da{\ss} das siegreiche Ende bald kommen m\"{o}ge.
Zu wem aber soll ich beten?
Zu meinem eigenen inneren Gott!
- Gestern habe ich nun wirklich das erste Mal auf meinen Brettern gestanden und tolle St\"{u}rze vollf\"{u}hrt.
Die Bretter sind gut und einen Mordsspa{\ss} hat's gemacht in der pr\"{a}chtigen Sonne.
- Ich will das Rauchen in der n\"{a}chsten Zeit etwas einstellen.
Zu lesen habe ich viele sch\"{o}ne Sachen.
Und faul bin ich in den Ferien!!!
Heut nachmittag tr\"{a}umte ich mich daheim, wenn auch nur vor\"{u}bergehend und einen sch\"{o}nen herzigen innigen warmen Ku{\ss} hab ich von ihren Lippen empfangen!-

\clearpage
