\subsection{10. 3. 1942}
%\mktitle

Seit 2 Tagen hat der Schneesturm gew\"{u}tet.
Mannshohe Scheew\"{a}nde stehen auf den Wegen, an den Baracken.
Es k\"{o}nnte die herrlichste Winterpracht sein, wenn - ja wenn man nicht eben ein P.O.W. w\"{a}re.
Schneeschippen war heute meine Besch\"{a}ftigung.
Gottseidank, nicht in zwangsweiser Arbeit wie die Mannschaften.
Ich tat es \st{ganz} freiwillig, es gibt etwas Bewegung in frischer Luft.
Aber der Gedanke dabei an mein Peterlein ist mir nicht leicht.
Sollte sie jetzt wirklich in Tirol zu Wintersport sein, und sich dort gedankenlos allen Freuden eines lustigen Treibens ausgelassener Jugend hingeben k\"{o}nnen?

Ich k\"{o}nnte es beinahe Denken, das sie diese Reise aufgegeben hat, als sie von meiner Verlegung nach Canada erfuhr.
K\"{o}nnte sie den wirklich einen fr\"{o}lichen Urlaub geniessen, wenn sie dabei an mich d\"{a}chte?
M\"{u}sste nicht meine himmelschreiende Not \"{u}ber Meere und Erdteile an dieses eine Herz, das nur f\"{u}r mich schlgen {\color{red} [sic,schlagen] } wollte, ganz fein klopfen und sagen: Du, die im Deutschen Land frei und sicher Leben darf, Du kannst nicht daran vor\"{u}ber, an der Not derer die Leben oder auch nur Freiheit hergaben daf\"{u}r.
Du musst derer w\"{u}rdig bleiben in all Deinem Tun und sei es nur durch die Tat Deiner dienenden Liebe.
Nicht Genuss, Leichtsinn, Lebensl\"{u}ge, stehen die an.
Du, bereite Dich, Dein Leben, Dein Herz vor, Deinen Mann \st{wenn er} der lange Jahre seiner sch\"{o}nsten Jugend f\"{u}r Euer Gl\"{u}ck daheim opferte, eine friedvolle Heimat zu sein, in die er stillbegl\"{u}ckt doch einmal einziehen soll
- K\"{o}nntest Du dies vergessen k\"{o}nnen? -

\clearpage
